ubisoft表示未來不再以3A遊戲營收為重心

在說明2021財年第三季財報結果中，Ubisoft透露未來將不再採取以3A等級遊戲作品作為
公司主要營收來源的作法，預期藉由既有作品資產與更多免費遊戲吸引玩家遊玩，藉此創
造更大營收機會。

依照Ubisoft財務長Frederick Duguet表示，過去以來始終是透過每年推出3至4款3A等級
遊戲作品，但接下來將會採取全新商業模式爭取全新獲利機會，其中包含藉由既有作品資
產與更多免費遊戲吸引玩家遊玩。

不過，Ubisoft依然會維持打造3A等級遊戲作品，例如接下來在2021年4月至2022年3月的
2022財年內，Ubisoft依然至少會推出3款3A等級遊戲，但未來卻不會讓3A等級遊戲成為公
司主要營收重心。

以目前Ubisoft發展模式來看，主要還是透過《刺客教條》系列、《極地戰嚎》系列，以
及《湯姆克蘭西》系列小說改編作品等3A等級遊戲內容作為賣點，雖然本身也持續透過旗
下既有作品資產進行重製，例如《波斯王子：時之砂》，以及透過《瘋狂兔子》系列與任
天堂進行合作，另外也與騰訊合作手機遊戲創造額外獲利機會，但實際上卻只有公司整體
營收少部分比重，其中手機遊戲目前僅佔Ubisoft所有營收約9%比例。

而僅仰賴少數幾款3A等級遊戲支撐公司營收，不僅意味公司必須將大量成本投資在3A等級
遊戲研發、宣傳，同時也代表必須背負更大風險，例如過去在2019年宣布《看門狗：自由
軍團》等3A等級遊戲作品延後上市，便造成Ubisoft在格年初的財報營收表現大受影響，
而過去推出《湯姆克蘭西：全境封鎖 2》與《火線獵殺：絕境》時，也因為投入過多開發
成本，進而拖垮後續財報表現。

或許基於這樣的考量，使得Ubisoft決定將公司營收來源重心從3A等級遊戲作品分散，強
調未來依然會持續打造3A等級遊戲作品，但會設法讓更多發展模式增加營收可能性。

Ubisoft執行長Yves Guillemot強調過去累積的既有作品資產依然創造不少營收，例如發
行已經超過6年時間的《彩虹六號：圍攻》，至今依然吸引不少玩家，同時也成為電競賽
事使用遊戲之一，目前更累積多達7000萬名玩家遊玩，在2020年更累積1500萬名新玩家加
入。

另外，近年持續與雲端串流遊戲服務合作，並且與Netflix等業者合作以遊戲改編原創影
集內容，更成為Ubisoft全新營收來源。

準備賣俾Tencent

越嚟越多課金垃圾game

Ubi不如專心整sandbox

開年第一單好消息

正正經經拍電影算啦

係咪終於諗住拍電影啦?

Ubisoft 做埋啲垃圾開放世界3A
原神寧願抄任天堂都唔抄佢就知咩事

垃撚圾

Farcry都算3A? ?玩過Farcry4 得個地圖 入面可以探索既要素同GTA Skyrim Fallout果D基本無得比

垃圾倒模game

siege仲食老本食得幾耐
近五六季垃圾到

多謝原神一野屌醒曬堆3a大廠

其實係啱
3A投資風險太大，長期發展仲會扭曲遊戲市場，迫死其他小型製作

應該轉哂手機game

3A大作年年都有,反而indie game係最近5,6年愈黎愈多人接受

所以3A大Bug變一堆小品Bug?

刺客教條mobile

新手儲值十連抽 送 E叔

真係倒模
同足球籃球game有得揮

得個殼

講咁耐幾時出r6 quarantine

有咗好耐啦

會員編號：#275238
會員註冊日期：2019/7/7
入 LIST 原因：指責抗爭者應該見好就收就唔會冇咗咁多條人命。

上述資料更新日期：2021/2/17 01:14
P.S. 呢個唔係五毛 LIST，係戇鳩 LIST，可以畀大家認識到比較特別嘅會員 。

AC都準備收皮

5集加埋一齊計